梁天琦當日霸氣咁問泛民D票佢地既咩 而家就講政治倫理要投番俾青年新政

【明報專訊】「公民聯合行動」昨舉辦論壇「全面打壓下民主運動的對策初探」，邀請非建制派不同陣營嘉賓討論，包括香港眾志黃之鋒、學聯前秘書長周永康、港大學生會前會長馮敬恩及久未現身的本土民主前線梁天琦等。即將就旺角暴動罪上庭的梁天琦表明無意參加補選，認為目前香港被打壓，本土派與民主派應更多對話，不應避忌。

無意補選 指不能再分門分派

講者之一梁天琦表示，過去不同主張的非建制派沒有機會面對面討論，但面對現時香港情况，不能再玩「分門分派」，「香港現時18萬選票當廢紙、釘書機釘大腿、抗爭者個個排隊等坐牢，社會都已經變成這樣了，還玩分門分派，鬥誰拿大旗，會不會蠢了點？」

梁天琦說，過往與身旁的「知名左膠」合照或同枱吃飯都會被支持者批評得體無完膚，自己亦會避忌類似場合，「因為大眾背後假設出席這些集會的人無獨立思考，沒有自由意志，一出席就會完全被身邊的人同化」。他說，若為整體香港利益着想，不同政見人士應多討論，尋找公約數，「我點解唔妥你，你點解唔妥我，有無一些東西大家妥呢？」但他說，泛民本土派團結「十畫未有一撇」。

周永康：需溝通黃之鋒：先調心態

對於未來多場補選，被控參與旺角暴動罪的梁天琦表明，完全沒有想過參加，「我到時日日會上庭，選舉離我非常遠」。他承認，按照政治倫理，議席應給予被剝奪議席的青年新政出選，因現時不是議員自行辭職，而是被政府粗暴褫奪。

同場的周永康亦認為，希望未來有更多類似的討論會，「社運需要有溝通文化出現」。黃之鋒則認為，不同陣營之間仍存在不信任的問題，因此現時首要不是設立共同綱領或搞平台，而是調整心態。

D票係你既咩?係青年新政既咩?
我只係想講,講野太盡,好多時回力鏢就回到自己到架啦
你睇熱狗,日日都俾人鞭緊啦

樓主文不對題

梁天琦：本土泛民應對話 補選應讓路青政
原標題

黃之鋒則認為，不同陣營之間仍存在不信任的問題，因此現時首要不是設立共同綱領或搞平台，而是調整心態。

之鋒醒目機警

五毛狗賈霉村又開工

泛民本土大團結,前題係要讓路俾我地

block撚左條on9樓主算撚數啦

08年個陣全香港都自認自己係中國人
而加反咩共

嘩
好好理由喎
咁點解以前D票你既咩而家又唔得既?
咁不如俾晒泛民啦
人地個基本盤都大過你呀

Lm

五毛狗又出來搵食

青政入到閘先講啦